(生物post)你睇 係飛鼠呀

今日想介紹下飛鼠呢隻好可愛既生物
飛鼠亦者係鼯鼠 係松鼠既一種 但飛鼠佢身上就多左層飛膜 話就話飛鼠 其實佢唔係飛行 只係滑行係半空之中架咋

大眼的dot 毛茸茸既Body 真係好想搓圓禁扁佢 (有埋ig名 比大家入去慢慢J)

飛鼠有多達三十幾個品種分佈係世界各地 上圖個隻呢就叫日本矮飛鼠 而且係無危品種添
而生存係最近我地既強國既飛鼠就無咁好彩啦
有17隻品種既飛鼠入左國家林業局既保護名單 就知佢地生存得幾好幾安康
btw 台灣有隻特有品種叫大赤鼯鼠 個size睇落好大份 而且身邊有d皮摺 好想幫佢拉皮呀

當打開之後可以睇下佢d手腳同身體其實好幼 身體好輕巧 咁亦都係佢地可以飛得遠既原因

Credit by
有興趣可以禁入去睇下
係一個台灣大學教授24頁既powerpoint PDF 講飛鼠

今期介紹Siberian flying squirrel非常之白雪雪又可愛 大部分既飛鼠就係夜晚先出沒既 佢既天敵主要都係貓同貓頭鷹 大多數既夜行動物都會有對大眼仔用黎睇清事物 飛鼠成日要避開獵食者 所以爬得快又飛得快 可以達到30公里架

訓覺個樣好可愛好 peaceful

個動作好調皮呀

飛鼠條尾係平既 可以增加表面表積 借助氣流滑翔而無咁快跌落地下 同埋飛既時間可以Fing Fing 下 用以改變飛行方向 仲可以滑翔大概一個足球場既距離添

不過佢飛得快都唔會炒車撞親頭 你可以從下圖睇出佢飛行既身體變化 就快到達目的地時個佢腕關節同腳踝之間既飛膜就會變到好似降落傘咁 可以積聚空氣 減低衝擊力

不過佢地咁可愛 但亦都唔鼓勵偷養佢地 而且政府係禁止入口架
因為飛鼠係外來品種 飛左出街走失左會對香港既生境造成好大影響架
最後送多兩張飛鼠bb圖
好似係個主人隻飛鼠生左蘇蝦

好q

多謝你應我 我比左好多心機搵資料

好想養

巧得意呀

支持樓主介紹多啲生物

飛鼠同蝙蝠係咪冇咩特別關係?
兩者遇上應該都冇話邊個食邊個?

關係丫嘛
都係識飛
認真答就 係食物上既競爭對手 因為大家都食差唔多既野 果實個d
但係蝙蝠對翼係翼膜黎 得塊皮
不過佢可以瘋狂拍翼周圍飛嘛
而且佢係用超聲波探測事物
而飛鼠係用佢層飛膜黎滑行
塊膜可以令飛鼠身體對住空氣產生升力
但層膜打開後唔可以不停飛翔 最多叫滑行

而兩者遇上應該唔會啦呱
世界上絕大部分既蝙蝠都係果蝠
為左爭野食打架既話就有機會 但食左對方既可能性就極低

學術post g持

多謝樓主

皮已正
一直都好鐘意松鼠類
之前睇過d紀錄片關於飛鼠
用條雲梯升高再叫佢跳落去
當然唔少得飛鼠撞玻璃

D老鼠真係好核突
唔明點解會有人鐘意

動物撚lm

整理下D毛先

好得意

原因如下

飛鼠好唔好食？樓豬有冇食過？

得意，支持下

小弟無食過
但知道台灣有D原住民打獵佢地
因為飛鼠食親既都係D樹既嫩芽同果實 所以D原住民直頭會生食佢地既腸
有興趣請google 原住民 飛鼠

Youtube有d片係飛鼠係個櫃頂 主人一伸手佢就飛去主人度 覺得好乖又有型 睇完勁想要返隻

你個名
Btw 支持樓主皮已正

飛鼠雖然可愛
但之前睇過篇新聞
飛鼠都帶有幾多菌
又易畀佢抓親
啲人喺強國好易買到帶返嚟養
都唔知啲飛鼠本身多唔多菌
啲港女見到好cute就話要養
到時佢哋就奶嘢

貼返條link先